有拍拖既你想唔想同另一半同居？

夜晚就多野諗 想有人聆聽下
你地心目中既同居生活係點呢？

最近對將來感到好不安
好多未知數
因為就黎畢業
工作 社會 又係另一啲未知數
有無人分享下自己既諗法
或者有無過來人

我都係就黎畢業 但覺得前路茫茫

搵到工未

我2020年畢業😂岩岩揾左intern做

未畢業已經諗同居？ 好有米？

同居緊 日日都見所以一齊未夠一年已經老夫老妻咁

好好珍惜啊 返學仲有得走堂 返工無得走

有住宿舍 日日見 所以有ff過同居生活

開唔開心 會唔會一齊煮下飯仔

想就實想 但邊有錢

如果同居係咪就買唔到樓

個個都係咁講
係咪個個都會經歷讀書時好想返工 返工果時就好想讀書
可能我仲讀緊書 男朋友番緊工 所以好想快啲出黎做野
响同一個環境

通常都係嗌foodpanda
就算煮都係佢煮 唔畀我入廚房

利申真絲

咁又唔同啲 因為我同男朋友係同屆畢業
Um yr3都仲覺得有好多時間 可以任性話唔返學就唔返學 訓晏啲 而且仲有好多精力去玩 返工就唔同講法 你男朋友早你一年做野？？ 平時你地幾耐見一次面

哈哈 驚你整親？
有無諗過學煮？ 我覺得有人煮定飯等我返黎既感覺好正
同埋你地租屋要幾錢一個月

其實本身我喺自己屋企都間唔中都煮下野食畀屋企人食
但佢錫我所以唔畀我煮（其實我都懶）
屋係佢屋企人買嘅 之後畀左佢住

預一筆洗費請工人or家務助理先好諗同居

有樓已經贏左一半 都唔知要儲幾耐呢...
咁佢真係好錫你 試下你煮 跟住佢洗碗咁咪唔洗咁累又可以煮下野囉

唔係呀都早我幾年有多😂 平時一個禮拜都見4日 因為我地好得閒 可以成日見

我諗一開始兩個人住可以唔洗請工人
第時真係有小朋友 當然到時經濟能力更好 就再請工人
因為家務自己都應付到？

熱戀期大多數唔計教，化學作用完左之後如果一直係其中一個做開，好易會嘈，嘈得多就好難搞

好易會厭

你地的感情都未有好強基礎就同居

反而我想知如果男女收入差唔多，大家覺得同居生活開支應該男方比哂or女仔夾返部份？首期，供樓，租金，水電煤上網etc

男比哂

女仔夾一部份

我會一齊夾 太大開支啦 而且都唔捨得佢出曬 平時出街都唔會啦

可能同居左會變更好更親密呢

同居要預可能唔會結婚

一齊冇耐就半同居 一星期同居3-4日
因為大家都租咗屋
唔想晒錢

Same,同居咗大半年

生死約應該有得傾喎 你意思係你地兩個未一齊前係各自都有租屋？

睇下結婚大搞定細搞啦
細搞咪請下最親既人同朋友
唔會太煩既 點都算係人生大事

勁想! 同另一半住好遠 次次要見都好辛苦 同埋時間唔抵用 大部份時間都會用咗黎搭車
再者 要講byebye果陣又會好唔捨得 同居就可以一齊返屋企了

我都係啊 之黎返自己屋企住真係一頭一尾 我住新界 到時見面都應該係九龍區 而家住宿舍覺得好幸福 可以一齊出去食飯再慢慢拖住手行返去 重點係容易見面

就算細搞
住下住下 尤其男人
就會慢慢唔想結婚
都有得日日屌西 仲邊使結婚

半同居之後會完全習慣咗生活上有佢 先唔講之後分開會特別痛 大家唔係好成熟嘅話 日常好多少事都好易嘈交 可能有一方會索求得更多 本身嘅平衡要重新適應 同居前要三思阿 雙方完全認定咗先好咁做

完全錯重點
男人有條女幫手掃地洗衫 又搞嘢就手梗係唔介意同居
女人就唸下係咪個男人啱啱畢業20頭腦筍都未生埋就願意同你結
除非個男人俾錢請鐘點或者佢自己做返啲家務
否則咁順攤就住埋一齊 生咗主婦手都未結到就真係hihi

睇左你之前個post 其實我都係一拍拖就會將好多心思放左係對方身上 可能傷害到自己都唔知 我都覺得細水長流好難 特別係呢個時代 要識要搵異性唔難 要瞞住你亦唔難 好似講得遠左 但呢個係我其中一樣擔心既野 新鮮感 好怕又再受傷
搵個成熟係好 但同時 其實同另一半一直成長 都係一件好開心既事

男友做緊野 我仲讀緊書
一個星期都會過去訓2-3日
雖然好鍾意咁樣覺得好幸福
但係覺得有時自己一個獨處下會好啲
大家都會sweet啲

日日屌閪，好快屌到冇哂感覺

真係咁咩 如果係錫係佢就會幫手做下 而且會令人開心既事佢都會想做掛
如果出黎做幾年野之後 大家都仲一齊緊 應該諗得過？

幾好喎 一星期兩三晚都唔錯呀 多數平日定星期六日過去多？

想，但long d緊，除非對方返香港或我去佢度

唔好同居 好快對厭

我剩係知道男人都係犯賤 得唔到就女神 太容易得到就工人 我拍拖都無同過啲男友搬出黎同居 無幫過佢地洗碗洗衫 自己喺屋企有呀媽煮埋飯俾我食不知幾咁舒服 要我出去咁早服侍個男人自虐咩
幾年之後香港係咪陸沉都未知啦

對方係外國讀書？

你覺得人地肯同你同居
再者 簡直戇居

巴打試過？

唔好日日見 好快會厭
認真

同居呢啲緊係會傾過先行動啦 咁多野要準備

個個都咁講 咁如果第時真係結婚同住點算

一齊三個月已經同居，好夾，超級開心
另一半煮嘢超好食
依家係我老公

簡單黎講就係享受唔到結婚嘅名份，但係又要負結婚既責任
個男嘅已經享受緊結咗婚之後嘅生活，仲點會有動力去計劃結婚

小磨擦一定會有，如果分手 就係你哋嘅愛情經唔起考驗

曾經體驗過同居生活
其實同居可能無你想像中咁美好
頭幾個月就會好sweet日痴夜痴
後期段關係會變到覺得見到對方係必然
於是唔會再好似以前咁珍惜相處既時間
加上相見易同住難 會嗌多好多交

依家半同居中

我同你掉轉 我係外國
耐無見可以日日一齊真係好開心 會好珍惜

要互相付出
唔一定係錢
可以係家務
仲有出街睇戲散步食飯唔懶得，要好似未同居咁
唔好成日喺屋企兩個人無所事事

So sweet! 我夢想係有個識煮野食既老公

一星期久唔久會去女友屋企2-3日
但係我老母唔鐘意
搞到好想早啲搬出黎住
但係讀緊書
遲喞畢左業租樓又變左買唔到樓

最後點？因為嗌交多左就分手無繼續住?

唉 我都係諗到呢樣野 租樓就買唔到樓 但買樓重要好多

今個月將會自住，初頭都諗好晒同居既事，但期間佢同我講過一次分手，都係不了，再睇定啲先。

佢仲會分擔好多家務，我有濕疹佢就盡量唔比我掂水，放假早上會去睇早場，食個brunch，行下街再買餸煮飯仔
點都會有少少磨擦，最緊要互相包容
到依家都四年半了，唔覺得悶

認同 正如一個煮飯一個洗碗 一個拖地一個洗衫 最緊要係比對方覺得你都有為呢個家付出！
出街呢啲真係唔可以懶 如果唔係真係好快厭

到你結婚嗰時又唔同啦個關係
拍拖咋而家 一同居 大家啲壞習慣就會顯露無遺
好難頂㗎 仲要冇晒私人空間
我係過來人

Grad半年已經同居

想 不過好似分開住互相仲會更加珍惜對方

想知多啲同居既缺點，求過來人分享

之前諗過結婚住女友屋企再慢慢儲錢
但男去女到住又好似唔係咁好

分左手佢話無左果種feel

哈哈 你個比喻又幾好
又係既 人生仲有咁長

同居緊
好既係可以日日一齊煮飯仔一齊訓覺
有時連沖涼都一齊沖
但係如果雙方生活習慣好唔同就會好易鬧交
同埋會無咩私人空間，就算各自做自己野，對方都會喺你旁邊咁
相處時間耐左，大家既壞習慣都會表露無遺，忍耐力低啲就會爆炸
我覺得同居係比你最快認識對方既一種方法，但係都係最易會有衝突最易分手既成因
而且去到你想分手既時候，搬屋等等都好麻煩

同居左3年
已經冇乜出街,星期六日都係屋企附近行下

感覺如何？好多野考慮？

人就是犯賤

伯母點睇先

想,可以瘋狂啪啪啪

同居左兩年
平時已經唔想出街
但一鬧交次次話搬走都搬唔到

咁咪好悶 會唔會一齊打下機咁

啱啊 有工人有西屌
仲使錢結婚做咩

睇黎絲打有諗過分手喎
有咩咪兩個人傾好佢 要時間磨合嘛

想就緊係想一齊住
每日都可以見之餘，仲唔洗用咁多時間搭車
不過有時又會諗：佢同我d生活習慣差咁遠
點一齊住？
唔係日日沖涼，間唔時夜晚唔刷牙，我已經接受唔到

同居左幾個月 家務各分一半 大家人工係差唔多 所以全部野都係aa 係幾開心既 keep 住每個禮拜都會煮5日飯咁 一齊住左之後我有講過咁可以唔洗結婚啦 橫惦唔諗住生 但佢都堅持想結 因為始終都有分別既

拍拖唔夾 可能改完幾次唔得就散
結婚唔夾 點都改完幾十次 真喺唔得先會唸離婚

係呀 冇錯
好似而家long d緊 咪每次見到都好開心好珍惜
唔會再用咁多時間黎拗撬

同埋我地一個返shift 一個返office hr 所以仲係可以有大家私人空間 以前未同居覺得好煩 同居左就覺得幾好

兩個都會越黎越懶

好快會越黎越少

我同我男朋友未同居都愈黎愈懶
點算

唔好話你同居3年
我同男友無同居 拍左年半
放假都係去大家屋企hea

最驚係我好想對方同居 但對方根本唔想 所以唔敢問 唔敢諗

廿幾歲人都係未同居
但聽好多後輩一識冇耐已經同居
但我好有信心我同另一半同居唔到因為個人習性
佢已經講到明接受唔到但我冇打算改，改左自己會好辛苦

有咩咁難頂呀其實

大大下就會開始傾呢類野架啦

極同意
拍拖個種好掛住好想見 係拍拖階段獨有
咁快變成老夫老妻好咩 之後重有幾廿年

姐係唔唸住結婚？

好多嘢要磨合
覺得自己得返好少時間用

其實我地完全係兩極人
佢要所有野排得好整齊整潔，唔亂得又唔污糟得
我就由細到大比較隨心，唔太執野同埋果啲係叫亂中帶序，一有人郁過我就搵唔返果樣野
所以冇可能共存到

佢有諗呀
但我冇乜興趣上一代又離婚收場零信心

一開始start up既時間可能要多啲
之後慢慢上軌道就會好啲

真係唔好同居
屌閪係緊要
自由價更高

係呀
就會開始覺得對方好煩 好想要私人空間 好想睇下外邊個世界

好似我個ex呀我又係啲好亂既人黎 但我ex有啲潔癖 有時出街我都等得唔耐煩

有啊
我男朋友脾氣好勁
成日打機打到發脾氣就會踢檯打牆嗰種
嗰段時間佢有少少不滿就會鬧我
然後頂唔順就想走
雖然最後都係比佢哄翻
依家佢都仲會發脾氣，但係一發脾氣我就會出廳坐避開佢

有無同佢反映下你唔中意 同埋咁樣唔尊重

試過幾日
老實講訓得好唔舒服
放工仲要照顧佢
我頂幾日都OK,長時間真係搞唔掂

分咗手，佢岩岩執曬所有嘢走

想 可以晚晚攬住佢訓

嘩大家fg 50k？
好大開支 afford唔嚟

點會唔想

相見好同住難

加油呀巴打

正呀

同居左差唔多半年，俾佢養到就黎變豬 。
而家佢幫我剪手甲 腳甲 幫我搽指甲油。
同埋如果同佢罵交 夜晚訓覺背對背訓會好sad
不過有時都會掛住屋企 爸爸媽媽好掛住你地

巴打收好夜

係好想 但係真係交租都交死人 唉

唔怕,我條女好撚大食

正呀
仲好啦 free返個位出黎比有需要既人
好多人等緊上樓

5點9,早過普通打工仔啦我估
但係番去真係有D攰
唔係話應酬,但唔講野又驚俾佢覺得好cool唔理佢咁
夾硬幫佢吹頭同佢傾下計
有時想一個人做下其他野都好難,冇乜私人時間
訓個陣攬住佢訓根本訓唔到
我平時攬開枕頭訓,仲要俾人搶帔
搞唔撚掂啊清

講緊你啊傻仔
扑都你唔想扑架啦好快

唔好變豬呀鬧完交背對背訓我都試過 偷偷地喊 好辛苦呀

可能係男方都大食呢

你信我啦
一個禮拜
你會變得不一樣

咁真係難搞啲 叫佢都要體諒下你
女朋友都要識睇環境做人

連續一個禮拜？

唔關佢事
係兩個人生活習慣唔同
夾埋一齊會好難涯
可能係一開始,但我幾日貨仔未慣

同居兩年 已經開始分房訓 感情無問題

嗯嗯 一開始需要既時間真係多啲 慢慢知道對方習慣會好起來的

其實最理想應該係每個禮拜住兩三晚
一黎可以keep住少少新鮮感
始終日對夜對
好易一過左熱戀期就玩完
又可以有返自己私人空間
就算真係分手都可能無咁hurt

冇問題咁點解要分房訓

我會驚咁快同居好快厭而家一星期係男朋友到過夜2晚左右覺得幾開心

要私人空間？

有時會幻想下一齊住幾幸福可以一齊落街買送、煮飯仔，一齊打機hea、瞓晏覺，食完晚飯可以落街散步樂幸福嗚呀

因為番工既關係搬左去同男朋友住 係同埋佢屋企 雖然係日日見 但會少左兩個人既時間 因為好多時都係同埋佢屋企人一齊

一齊住就會變得懶左 之前都會plan下有邊到好玩 而家得閒出去睇個戲就算 但係感覺上感情反而好左 起碼一齊住左差唔9個月都未嗌過交

冇計啦佢成日陪我去百佳掃貨 前幾日佢仲偷偷買雪糕俾我食
個陣我係喊到訓唔到 第二日隻眼腫晒返學
好彩第二日好返 個晚攬返住訓即刻30秒訓到

佢屋企人好開通 之前女友有同佢地傾過好似都ok
不過始終怕打搞人 自己老母煩9我 同埋男去女好似軟飯咁

唔得
會想死 好唔夾
可能我有潔癖又強逼症

我同居左兩年，但仲係晚晚會攬下一齊訓喎

覺得同居好似冇左私人空間咁

想 因為同居先真正了解對方

強逼症

我都有

認真 同居嘅時候感情好過唔係同居嗰時
所以唔明點解啲人成日話相見好同住難
都係睇人

Same 同居咗差唔多一年 暫時仲幾開心

想 但冇樓

唔想

但準備搬入去

同居好快知兩個人夾唔夾

同居可以俾大家認識到對方最真既一面
有時某d習慣一定要同居既時候先可以了解得到
例如訓教會好大聲鼻鼾聲之類 你接唔接受到佢繼續係你隔離陪你訓黎緊既大半世人？

不過同居 可能同同下就唔會想結婚
唔識點樣形容俾大家聽
我以前屋企隔離有對情侶 佢地同居左十幾年（佢地自爆）
但係一直都無結婚 好恩愛 無仔女 會煮下飯仔一齊出街去旅行
佢地都三張幾野 接近40歲
不過d鄰居都叫佢條女做X太
咁我唔知點解唔結婚但又同居左十幾年啦
我覺得點都好 同居還同居 點都要俾個名份個女人既
唔係話幫女人出聲 亦都唔會講咩女人俾左最青春既時間男人 所以俾名份係理所當然
只不過我覺得個女人都照顧左男人起居飲食成十幾年 同等老母照顧左你十幾年 咁你都唔會唔認你老母啦下話

同居緊 日見夜見
不過唔會厭 係習慣
我同佢生活方式無問題就幾好既事
同埋鬧交好易好番
不過最唔好既係無乜自由
因為真係無私生活咁制
夜番屋企去邊呢啲係一定會知
如果想要自由多過愛 奉勸你地唔好同居

同樣情況 同男朋友住hall日日見
佢就嚟畢業 一直都好擔心佢畢業之後感情會生疏
會好想同居 但係因為我仲有三年先畢業 如果同居嘅話佢經濟負擔會好大 所以都係冇辦法
明白嗰種好想快啲出嚟做野 同佢拉近距離嘅感覺懷疑自己係自虐狂 明明讀書真係舒服好多

唔係，佢返左大陸做野

就算唔同居，去個長途旅行都一定要
如果另一半係同自己生活習慣差好遠，會好易嘈交

真

當佢係寶架啦

點解冇私生活
平時想要啲alone time咪一係一齊各自做嘢，一係一個喺房一個喺廳
約friend食飯去玩都可以照去架

因為我同佢係同佢屋企人住
九成都係房各自各做自己野

無話唔得架 但一定會知幾點出街幾點番屋企個啲
有時仲嚴過老豆老母管你

既然你都仲未好確定到對方係將來個個咁就唔好咁快諗同居啦 驚你咁快付出咁多將來會後悔 瞓一兩晚咪算囉 佢係你嘅話就算唔同居都唔會有咩影響 到你地肯定啲先啦

係 同佢一齊對極都唔厭
有時係屋企攬下又一日

點解要管
我做法係你有朋友約你咪去囉，我瞓先唔會過凌晨等你返

唔係就快結婚 同居只會加速分手
利伸過來人

唔好，真係唔好，
會成日鬧交，鬧琴
到心淡分手

過來人勸告

分左手會好撚慘

我同佢岩岩開始
希望可以有咁耐keep咁耐

做咩唔分手

foodpanda +1

又無乜原因要分手

拍拖10年
同居5年
家務對半分
唯一會嘈就係洗碗

通常我煮飯，咁另一個洗碗係咪好正常？
佢成日話洗之後走去訓覺
嬲嬲地唔想煮，食一個星期外賣算

點識

想結婚唔好同居

想要自由多過愛係咪原因

半年多啲 半同居 三日唔埋一齊煲Netflix打機

我都無話我 我叫如果啲人

想
但等左好耐都仲係得個講字
唔知再等唔等好

舒服d

想問下同居 係咪都以結婚為目標？

認同

行動啦 行動左兩個就會有動力一齊做

比我會 婚前同居睇下對方係咪真係合適一齊生活
前題係大家都有共識

但亦都好多人話同居左定落黎就唔會想結婚

正喎喂 有咩Netflix劇推薦

正常都一人一半 分擔下嘛 佢第二日會唔會洗返先

相見好，同住難，暫時不了

但女友勁想日見夜見，成日話幾時俾佢住過來，幾時一齊住之類

同埋我都係中意自己一個訓多d，先真係訓
同佢訓好辛苦d姿勢又逼 睡眠質素勁差，訓極唔夠咁

同居好快分手 你會發現好多野唔撚夾

係咪張床太細

做嘢識㗎，佢係我client ，有時借啲咦上我公司搵我lunch

都係,但就算去旅行訓大床都咁上下,因為佢太中意痴埋來訓...

好似拍劇咁 要夾好難 咁就遇到

係呀
不過唔煩啦 佢8月都完約了

女朋友有嚴重潔癖，係咪玩完

18Fg 畢業左就黎一年
好想同男朋友同居
利申：一個住屯門一個住將軍澳

有無傾過呀一齊 好遠 我情況同你差唔多

點嚴重法先 地下一粒塵都唔可以見到？

同居緊
本身我都以為同居實會相見好同住難
又會好快就對厭咁
點知發現兩個人生活習慣好夾
一樣好乾淨有d ocd
我地都係好痴家既人
冇乜特別都係中意係屋企執下野睇下戲咁
成日會一齊研究下屋企擺設
行街時又會睇下傢私咁
煮飯仔就成日架啦都幾sweet
感情係越黎越穩固
而家都計劃緊結婚

你例子算好。我就相反。家務我做多。個人比較喜愛乾淨。我痴家。佢反而日日想出去。 慢慢愈多爭執冷戰。最後.......

所以真係人夾人

無地方呀
男朋友友又唔想租 寧願留返d錢儲首期

認真Fg 要兩個人要儲到
一諗到要做樓奴就灰機

由一齊揀傢私一手一腳整個屬於兩個人既世界真係好正